諗緊買邊部Macbook Pro好

本身用開13' MacBook Pro (09年機 core 2 duo)
用到而家都無問題
只係嫌佢load野慢
睇過下新出既Macbook Pro
心思思想換但諗唔到邊隻好
希望各位俾少少意見我

1. 13' 配 i5 但15' 配 i7，速度會唔會好大分別？
（主要用黎上lecture寫notes，好間唔中先玩下L4D/CSGO)

2. 15' 好似多左塊顯卡配件，會唔會相差好遠？

3. 唔係為touch bar，但touch bar版個CPU好似快D?

顯卡

唔係好明巴打講緊乜
介唔介意解釋一下

Display 卡

筆直?

我係你就買冇touch bar嗰代
最新嗰一代USB插都冇(得四個type c頭，叉電同earphone)
個keyboard又冇手感
差電線唔係用磁石頭，好容易扯爛條線
買冇Touch bar嗰一代，完全解決晒上述問題
仲可以入卡添
係睇你要唔要retina mon
冇retina好似可以入CD添
有retina就個mon靚啲(顯示詳細啲)
價錢就一定舊嗰代平啲
純粹極度主觀意見，不喜勿插
你可以去Apple Store睇吓先
Ps: sorry for 1999

MacBook Pro 13" Touch/Mid-2017 (I7-7567U)

MacBook Pro 15" Touch/Mid-2017 (I7-7700HQ)

差好遠

蝗語

touch bar有touch id 可以apple pay

有錢打爆 冇錢walk in版

13寸散熱伏 買15寸

冇retina 版好似係2012定13 唔記得係2016定2015就停賣咗

點伏法？唔fullload都好熱？15full load 都幾熱 勉強擺到大脾（2016touchbar15

13寸到60度 keyboard會失靈 （幾個制）
80度自動重開

wtf 仲諗住入隻13寸 2017有冇改善到？

我明咩係顯卡
但佢淨係講兩個字又無答過問題

一萬八千幾
所以15' 最盡只會買到touch bar最低級版本

佢意思應該係顯示卡唔同

多謝巴打咁有心機講解
我都無留意原來touch bar無USB插
好彩你提左我
我而家個部係有得入CD個款（未壞，想upgrade)
Retina mon的話13' 同 15' 邊個型號比較好？

我想比較13' i5 同 15' i7 既速度
邊個會快D
又或者值唔值得upgrade去15'
（如果15'係快D但差價唔值我就買13' i5)

Touch ID其實用途有幾大
我iPhone完全無用

2015版係apple翻新機個度仲有得賣。價錢$14728，可以買AppleCare（即係嗰陣時嘅$18888個部），我本身買左部，但唸唸下舊機但個價仲係咁高，用左幾日最後退左

Walk in版係咪姐係最基本個款
買邊部都唔會打爆因爲太貴

cpu 差距係明顯 不過睇你做咩用 如果大食其實用邊隻都慢 只不過快少少好過冇當然要睇你荷包承受能力

如果唔係touch bar版又有冇過熱問題

好佩服巴打既理解能力
我知13' 同 15' 顯卡唔同
但係我問兩者相差遠唔遠
個位巴打答非所問

我呢部09年core 2 duo應該就同你地講既型號一樣
而家考慮緊要唔要touch bar
不過聽完巴打講好似無touch bar版方便D

都係日常番學用
而家部09年13' core 2 duo最基本版打word都慢
開始頂唔順
我都好佩服用到8年
打L4D同CSGO較最低畫質都唔lag
(不過要熄哂其他app)

更正返上面個巴打先 蘋果之前係留咗一部2013年之前嘅pro13 冇retina mon做入門pro
之後唔記得喺2015年定2016年嘅時候鏟走
因為2016年 係有nontouchbar13pro/touchbar13 MacBook 15touchbar/non touchbar +留低部pro15 2015
即係話MacBook系列除咗air13 之外全部都係retina mon
補充返一點touchbar 嘅thunderbolt3係由2個double到4個

咁15touchbar 唔洗諗 如果想lol唔lag

無玩lol
唔係用黎打機架
用黎番學上堂寫notes同做research

唔係tb問題
係個鍵盤設計有問題 太薄
機身下方過熱會令鍵盤按鍵失靈

顯

咁如果可以接受到打機唔要最好效能 又想省錢 你首先就去reseller/Apple Store 試下13inch喺呢日常使用與mon嘅距離可否接受 13pro係air13嘅重量呢點值得留意

唉 係連登唔叫顯卡架

揾我買有九五折

我有部15inch early 2013. i7-3740 GT650 16gb ram 512ssd. 勁新少花

13寸果款 cpu 正正係鍵盤RTYU鍵同FGH 鍵正下方
佢個新蝴蝶鍵盤做得太薄 熱力攻上去
就有機會造成個幾個鍵失靈

佢15寸size大d cpu同gpu係touch bar下方
影響唔大

好少人賣 15inch late 2013

唔知蘋果知唔知呢個問題 其實好大件事 13pro2017都冇改善到？

2016版係單fan散熱
2017版改成咗雙fans
蘋果應該知道個問題
不過呢代intel cpu發熱量咁勁
預咗中短期full load都出事

咪住先 咁咪合理囉 蘋果唔會冇啦啦 9個月唔夠update MacBook 仲要即刻賣街 呢個原來係最重要原因

減少2016pro13 嘅用家數量 出事整唔好就換2017俾人

顯你老母卡

巴打們幫手屌埋 左你老母 個你老母 黎你老母 果你老母
仲有 嗰/個 係/喺 都唔識分
舊登垃圾joe ban鳩正字先打 "黎個左" 依家連登唔撚ban照打錯字 點知班新會然驚俾人問候又懶叻打錯字 eg.個(嗰)個喺(係)你老母(喺你老母閪度？) 個肥佬黎(嚟)買生果果(嗰)日 大家試下跟錯字讀反思下有幾憨鳩
屌人顯卡係蝗語冇撚用㗎 至少唔係錯字同音字更唔係殘體字 只不過大陸人講開顯卡姐 大陸人叫開媽媽你又要ban讀媽媽 轉讀老母 媽子 母上大人？
請巴打們出去各台呼籲各位香港人拒絕做文盲
戴定頭盔講開display card

我本身都用緊13' pro
只不過係09年型號姐

多謝你咁有心
我仲係學生有優惠

因為2013air 13個thunderbolt 出唔到4k結果賣咗 用緊11年pro13

我諗住買新機
不過都多謝你留言

買no touch
電量大d
粒U慳電d 但performance低10% 左右
最憎個touchbar
光度冇得較
夜晚睇戲會想收佢皮

佢塊touchbar 個lcd亮度真係致命 一開頭仲傳話係oled 結果...

照咁睇touch bar既好處似乎唔大
同埋價錢又貴D
唔係專買黎打機所以performance低10%應該對我影響不大
多謝巴打

粒電大左
粒U又慳電左
出街用come 好多
我出job 由朝早九點 用到五點都仲有電淨

但如果要512gb ssd，要同唔要touch bar只係差900蚊 仲附送指紋+2xthunderbolt3 好尷尬

有touch bar得256gb

唉 無論256定512都好灰 都係等2017二手算

2016 13寸 touch bar 用家here
如果我係你 我一定買無touch bar
一來慳錢 二來個spec 已經夠晒你所講既需求
無tb 既macbook pro 根本就係macbook air 既代替品
個touch bar 根本唔會用得著
我最多係拎來較光度 大細聲
用下apple pay 買衫 鞋
有時就熱到仆街 成條touch bar 熱到辣手
郁都郁唔到 要開大個佢內置個風扇先散到熱
反正而家d 新Macbook 你都唔會預佢耐用
最多2至3年 到時你都換機 所以買部低d spec 既就得

2016 mbp notouch 512
9450 入手

On9仔先會買MacBook pro 抄notes 打機 仲要鬥spec
18000budget 1pc 1laptop 淨番啲錢 夠你叫雞有突
有父幹就當我冇講過

多謝巴打俾意見
買無tb版的話邊隻最抵
定係無分別？

計落唔買touch bar真係慳好多
我初初擔心無tb版既spec差好多
但咁多位巴打意見都一致認同無tb版性價比高

用左8年好多野都save哂係Apple
除左抄notes打機
仲會用黎做research
同埋間唔中都執下相剪下片
最重要係眼見身邊朋友既windows機用唔長同埋成日壞

阿媽係女人咩 未撚用過macos唔該自己返去對住微軟啲萬年bugs反人類設計繼續打飛機 人哋買部機嚟做嘢 你都風馬牛不相及 我部pc砌完一唔打機就pet喺度最後賣鳩埋 賤價到一個點 2-3年換一次代洗嘅錢咪同買MacBook一樣貴
個個屌蘋果spec廢價貴 結果razer又玩埋一份 成撚部MacBook咁撚樣 dell部輕薄嘢仲係塑膠個個開箱測試都用手指篤keyboard睇佢彎唔彎落去 個個屌屌完又要跟住做
要我為個spec好啲平啲去買laptop 買部熱重上唔到大脾出唔到街嘅portable desktop真係過唔到自己嗰關 最嚴重係行個萬年都唔會有信用嘅垃圾window render幾個鐘之後部機中bug收皮一下 又要我重新render幾個鐘
用咗咁多年pc大家心照啦

姐係咁 你齋論spec計性價比根本冇得比 唔同世界 我用MacBook之前仲覺得世界上所有laptop都係垃圾添 俾兩三倍嘅錢買pc一樣嘅spec 續航更是笑話

巴打講出左我既心聲
其實我唔係反windows機
屋企都有部pc
不過攞黎做正經野的話
Apple對我係首選
又可靠又唔會成日中bug
亦唔會得閒就更新要你重新開機

講得無錯
唔可以淨係睇spec既一方面
有好多其他因素都要考慮

依家window醒目喇 你噤咗delay更新 佢都曉強制幫你熄機裝更新 一撚流 （我朋友講

唔知你做乜鳩咁撚惡
如果你有專業用途要用mac機咁都冇辦法
Pc砌完唔打機係個人用法 關我撚事？
但樓主所要求嘅野只不過係普通laptop 都做到
不過岩岩知道佢用得耐macos都無謂強求
個個講MacBook 嘅時候提供alternative advice有咩問題？

你如果長期外出或者幾乎唔駁mon 我建議15inch 13我用咗5年真係唔夠 photoshop啲工具欄食到啲位滿晒 不過你都係自己親自去試下為準 最平pro13 同pro15價錢差咁多
但如果好似我咁要部機出得街 返屋企就即刻插mon spec接受到個差距 13non-touchbar其實幾抵